<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on LABHDUFBA</title>
    <link>//localhost:1313/pt/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on LABHDUFBA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <atom:link href="//localhost:1313/pt/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Articles</title>
      <link>//localhost:1313/pt/pages/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/pages/publications/</guid>
      <description>2024 JESUS, Juciane Pereira de. Resgatar bons valores, ideias e sentimentos no coração dos brasileiros: o Brasil Paralelo e seu projeto de contrarrevolução cultural.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Artigos</title>
      <link>//localhost:1313/pt/pages/articles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/pages/articles/</guid>
      <description>2024 WEDDERBURN, Rosana Silva Moore; JESUS, Juciane Pereira de; TEIXEIRA, Graziela de Souza; NASCIMENTO, Leonardo Fernandes; CESARINO, Leticia Maria Costa da Nobrega; BARRETO, Tarssio Brito.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elements</title>
      <link>//localhost:1313/pt/pages/elements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/pages/elements/</guid>
      <description>Tópicos Heading 2 Heading 3 Heading 4 Heading 5 Emphasis Button Link Paragraph Ordered List Unordered List Notice Tab Accordions Code and Syntax Highlighting Blockquote Tables Image Gallery Slider Youtube video Custom video Here is an example of headings.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ferramentas</title>
      <link>//localhost:1313/pt/pages/tools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/pages/tools/</guid>
      <description>Tópicos Ferramentas Scielo Anped Scraper COMPOS Scraper Anpuh abstracts Scraper Anpuh Scraper pyHDB Wiki de Ferramentas Digitais Ferramentas Scielo Fornece ferramentas para raspagem, organização e análise de artigos científicos do Scielo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>LABHD na mídia</title>
      <link>//localhost:1313/pt/pages/inthenews/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/pages/inthenews/</guid>
      <description>Acesse a linha do tempo em nova aba Feito com TimelineJS</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa</title>
      <link>//localhost:1313/pt/pages/research/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/pages/research/</guid>
      <description>Tópicos Mineração de Dados para Humanidades Digitais Análise de Ecossistemas Multi-Plataforma de Desinformação e Radicalização através do Telegram História Digital Implicações Éticas, Sociais e Políticas da Tecno-ciência Digital A Economia das Trocas Afetivas: Mercado, Sociabilidades e Mídias Digitais Mineração de Dados para Humanidades Digitais A aquisição de habilidades computacionais na prática de pesquisa em vários campos das humanidades é um dos pilares do que está sendo chamado de Humanidades Digitais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reports</title>
      <link>//localhost:1313/pt/pages/reports/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/pages/reports/</guid>
      <description>2025 Discursos de ódio, violência política e narrativas de gênero no Telegram (2025) – O relatório analisa a circulação de discursos de ódio e violência política, com ênfase em narrativas de gênero, em grupos públicos do Telegram durante o período eleitoral, identificando padrões linguísticos e dinâmicas de radicalização.</description>
    </item>
    <item>
      <title>YouTube</title>
      <link>//localhost:1313/pt/pages/youtube/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/pages/youtube/</guid>
      <description>LABHD UFBA - 2020/10/5&#xD;Join us at the LABHDUFBA!&#xD;CAPES - 2024/04/2&#xD;Conferência Livre: Ciência no Combate à Desinformação&#xD;Programming Historian - 2023/01/27&#xD;Programming Historian em português&#xD;Jornal da Cidade (Metro1) - 2022/12/20&#xD;Jornal da Cidade - Dra.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
