<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LABHDUFBA</title>
    <link>//localhost:1313/pt/</link>
    <description>Recent content on LABHDUFBA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <atom:link href="//localhost:1313/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Leonardo F. Nascimento</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/1_leonardo-nascimento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/1_leonardo-nascimento/</guid>
      <description>Sou Técnico em Química, graduado em Psicologia, possuo mestrado em Sociologia (2007), doutorado em Sociologia e sou coordenador do Laboratório de Humanidades Digitais da UFBA.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eric Brasil</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/2_eric-brasil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/2_eric-brasil/</guid>
      <description>Professor no Instituto de Humanidades e Letras da Universidade da Integração Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira (IHLM/UNILAB); Doutor (2016) e Mestre (2011) em História pela Universidade Federal Fluminense; Editor-chefe do Programming Historian em Português.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rosana Moore</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/3_rosana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/3_rosana/</guid>
      <description>Rosana Silva Chagas, atualmente Rosana Silva Moore Wedderburn, possui doutorado (2019) e mestrado (2012) em Sociologia pelo Programa de Pós-Graduação do Instituto de Estudos Sociais e Políticos (IESP) da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ), e bacharelado em Sociologia pela Universidade Federal da Bahia (2007); Tem experiência na área de Sociologia, com ênfase em relações raciais, sociologia urbana e criminologia, focando principalmente nos temas de violência, genocídio, homicídios e desigualdades raciais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Letícia Cesarino</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/4_leticia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/4_leticia/</guid>
      <description>Letícia Cesarino graduou-se em Ciências Sociais pela UFMG em 2003 e concluiu seu Mestrado em Antropologia Social na UNB em 2006; Obteve seu doutorado em Antropologia pela UC Berkeley em 2013, realizando pesquisas de campo no Brasil, Mali, Gana e Burkina Faso; É professora e pesquisadora na UFSC, especializando-se em estudos sociais da ciência e tecnologia, com foco recente em antropologia digital; Co-coordena um projeto sobre desinformação no Telegram com o Laboratório de Humanidades Digitais da UFBA e o InternetLab; Além disso, escreve para a Carta Capital e Jacobin Brasil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Juciane P. de Jesus</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/5_juci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/5_juci/</guid>
      <description>Bacharel em Ciências Sociais (2022) pela Universidade Federal da Bahia (UFBA), estudante de graduação em Sociologia (reingresso/UFBA) e mestrando no programa de pós-graduação em Ciências Sociais (PPGCS/UFBA), membro e pesquisador no Laboratório de Humanidades Digitais (LabHD/UFBA); Seus temas de pesquisa incluem Sociologia Digital, Métodos de Pesquisa Digital, Redes Sociais, Desinformação Relacionada à Saúde e a Extrema Direita no Brasil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tarssio Barreto</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/6_tarssio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/6_tarssio/</guid>
      <description>Graduado em Engenharia Sanitária e Ambiental e mestre em Meio Ambiente, Água e Saneamento; Atualmente, desenvolvo produtos orientados por dados na BIT Analytics; Tenho um forte interesse em parcerias para inovação e desenvolvimento de produtos orientados por dados; Além disso, considero-me um ativista de dados e estou aberto a projetos com Institutos e Fundações envolvendo questões socioambientais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alan Mocellim</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/7_alan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/7_alan/</guid>
      <description>Professor Associado do Departamento de Sociologia da Universidade Federal da Bahia (UFBA) e do Programa de Pós-Graduação em Ciências Sociais da mesma instituição; Possui graduação em Ciências Sociais pela Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) e em Psicologia pela UFBA, Mestrado em Sociologia Política pela UFSC e Doutorado em Sociologia pela Universidade de São Paulo (USP); É vice-coordenador do Laboratório de Humanidades Digitais da UFBA (LABHD) e membro do Grupo de Pesquisa em Psicologia Cultural (CULTS).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ricardo Sodré Andrade</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/8_ric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/8_ric/</guid>
      <description>Líder do Grupo de Pesquisa em Cultura, Representação e Informação Digital (CRIDI) na Universidade Federal da Bahia (UFBA); Possui Mestrado em Ciência da Informação pelo Programa de Pós-Graduação em Ciência da Informação da UFBA (PPGCI/UFBA) e Bacharelado em Arquivologia pela UFBA; Atua como Arquivista na Universidade Federal da Bahia desde 2009; Anteriormente, trabalhou como Assessor de Tecnologia no Arquivo Público da Bahia (2007-2009) e foi Bolsista de Iniciação Científica pelo PIBIC/UFBA/CNPq de 2004 a 2007.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Graziela de Souza Teixeira</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/9_grazi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/9_grazi/</guid>
      <description>Atualmente, estudante de Antropologia na Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) desde 2019; Possuo Bacharelado em Administração de Empresas pela Universidade do Vale do Paraíba (UNIVAP, 1998) e pós-graduação em Administração Contábil e Financeira pela Fundação Armando Álvares Penteado (FAAP, 2000); Com doze anos de experiência no mercado financeiro tradicional, meus interesses de pesquisa incluem antropologia digital, infraestruturas de dados blockchain, moedas digitais e novas formas de identidade e organização social no Web3.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leonardo Thibau</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/10_thibau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/10_thibau/</guid>
      <description>Estudante de graduação em Ciências Sociais e Bacharel em Estudos Interdisciplinares em Humanidades pela UFBA (2020), bolsista PIBIC no Laboratório de Ciência, Tecnologia e Sociedade - LABCTS; Foi membro do Seminário de Introdução à Teoria Psicanalítica - SIPSI (2019); Tem experiência em educação, com estágio na Escola Lua Nova (2019) e no Programa de Iniciação à Docência - PIBID (2023).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ruan Arthur Lima Santos</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/11_arthur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/11_arthur/</guid>
      <description>Atualmente, estudante de graduação em Ciências Sociais na Universidade Federal da Bahia (UFBA), tenho interesse de pesquisa em Epistemologia, Estudos de Gênero e Identidade, Sociologia da Religião, Sociologia do Crime e Extrema Direita.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jorge Henrique Silvestre Barbosa</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/12_jorge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/12_jorge/</guid>
      <description>Sou graduado em Ciências Sociais e possuo Mestrado em Sociologia; Atualmente, sou doutorando no Programa de Pós-Graduação em Ciências Sociais da Universidade Federal da Bahia (PPGCS/UFBA); Sou membro do LABHDUFBA desde 2020.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bruno Durães</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/13_bruno/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/13_bruno/</guid>
      <description>Doutor em Ciências Sociais (Unicamp-2011), com Mestrado em Sociologia (Unicamp-2006), licenciatura em Ciências Sociais (2003) e Bacharelado em Sociologia (2004) pela Universidade Federal da Bahia (UFBA); Professor Associado de Sociologia na UFRJ (Departamento de Sociologia/IFCS); Coordenador do Laboratório de Humanidades Digitais na UFRJ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jonatã Bittencourt</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/14_jonata/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/14_jonata/</guid>
      <description>Estou conduzindo uma pesquisa de doutorado sobre Políticas de Inovação que orientam a gestão de ações e projetos em ICTs de direito público, com foco em uma abordagem cívico-democrática da Inovação Social; Meus outros interesses de pesquisa incluem Perspectivas Sociológicas e Pós-Coloniais em Ciência, Tecnologia e Inovação (CT&amp;amp;I), o papel das Humanidades Digitais na produção de inovações dentro de ICTs de direito público, e a inter-relação entre Ética, Cidadania e Direitos Humanos em CT&amp;amp;I; Além disso, exploro os papéis, usos e significados da Sociologia na produção científica e no desenvolvimento de tecnologias e inovações dentro da Rede Federal de Educação Profissional e Tecnológica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ícaro Bernardes dos Santos Coutinho</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/15_icaro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/15_icaro/</guid>
      <description>Sou cientista de dados com forte foco em análise, modelagem e visualização de dados; Tenho experiência em pesquisa acadêmica, desde o ensino médio, e em projetos para clientes, que adquiri recentemente; Meu trabalho abrange um amplo espectro, incluindo otimização usando métodos heurísticos, análise de perdas na cadeia de suprimentos de derivados do sangue e avaliação de impacto de projetos sociais; Este último é o tema do meu projeto de mestrado na UFBA.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Indianara Lima Silva</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/16_indianara/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/16_indianara/</guid>
      <description>Indianara Silva é Professora Titular no Departamento de Física da UEFS e atua no Programa de Pós-Graduação em Ensino, Filosofia e História das Ciências (UFBA-UEFS); Pós-doutora pelo Department of the History of Science da Harvard University, foi eleita Editora de História da Física da Revista Brasileira de Ensino de Física em 2024; Recebeu o Prêmio Carolina Nemes da Sociedade Brasileira de Física em 2022 e realizou pesquisas em instituições de prestígio como Harvard, MIT e Royal Society.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desirée Vitória Vigas Melo</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/17_desiree/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/17_desiree/</guid>
      <description>Bacharel em Humanidades (2023), estudante de graduação em Ciências Sociais; Interessada em sociologia da religião, desinformação e sociologia digital; Foi assistente de ensino na ACCS Pluralismo e Direitos Religiosos (2022) e voluntária no CRH - Centro de Estudos e Pesquisas em Humanidades da UFBA (2023); Atualmente, é pesquisadora no LABHD e no LABCTS.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Romero</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/18_romero/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/18_romero/</guid>
      <description>Possui Mestrado em Sociologia e Bacharelado em Ciências Sociais pela Universidade Estadual de Campinas (1996); tem experiência na área de Sociologia, com ênfase nos Fundamentos da Sociologia; atualmente, atua como Professor de Sociologia no ensino superior no Instituto Federal da Bahia em Salvador.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vítor Mussa</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/19_vitor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/19_vitor/</guid>
      <description>Engenheiro de software e cientista social computacional; Tenho mais de 3 anos de experiência profissional e científica trabalhando com Python, construindo o backend de aplicativos web, pipelines de dados e plataformas de dados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eric Maia</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/20_eric-maia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/20_eric-maia/</guid>
      <description>Historiador graduado pela Universidade Federal Fluminense (UFF); Pós-graduado em Tecnologias Aplicadas à Educação; Mestrando no Programa de Pós-Graduação em História da UFF; as principais áreas de atuação incluem História do Brasil, História Contemporânea, História Visual e História do Tempo Presente.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alisson Magalhães Soares</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/21_alisson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/21_alisson/</guid>
      <description>Bacharel em Ciências Sociais, especialista em História da Ciência, Mestre e Doutor em Sociologia pela UFMG, Pós-Doutorado em Ciência Política pela UFPE; Atualmente, tem interesse em desinformação, teorias da conspiração, Ciências Sociais Computacionais, análise de texto/mineração de texto e Processamento de Linguagem Natural.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matheus da Costa Martins</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/22_matheus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/22_matheus/</guid>
      <description>Nascido em Santos, São Paulo, é estudante de graduação em Ciências Sociais na Universidade Federal de Santa Catarina; Além disso, é bolsista de Iniciação Científica (PIBIC) sob a supervisão da professora Dra.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel de Sena Bastos</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/23_daniel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/23_daniel/</guid>
      <description>Graduando em Ciência, Tecnologia e Inovação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Articles</title>
      <link>//localhost:1313/pt/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/publications/</guid>
      <description>2023 L. NASCIMENTO, L.CESARINO, P.FONSECA.Far-right publics on brazilian Telegram a mixed-methods approach to digital anthropology .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Artigos</title>
      <link>//localhost:1313/pt/articles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/articles/</guid>
      <description>2024 NASCIMENTO, Leonardo Fernandes. Humanidades Digitais e Vigilância pela Democracia .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elements</title>
      <link>//localhost:1313/pt/elements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/elements/</guid>
      <description>Tópicos Heading 2 Heading 3 Heading 4 Heading 5 Emphasis Button Link Paragraph Ordered List Unordered List Notice Tab Accordions Code and Syntax Highlighting Blockquote Tables Image Gallery Slider Youtube video Custom video Here is an example of headings.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eventos recentes</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid></guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ferramentas</title>
      <link>//localhost:1313/pt/tools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/tools/</guid>
      <description>Tópicos Ferramentas Scielo Anped Scraper COMPOS Scraper Anpuh abstracts Scraper Anpuh Scraper pyHDB Wiki de Ferramentas Digitais Ferramentas Scielo Fornece ferramentas para raspagem, organização e análise de artigos científicos do Scielo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>LABHD na mídia</title>
      <link>//localhost:1313/pt/inthenews/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/inthenews/</guid>
      <description>&#xD;Acesse a linha do tempo em nova aba Feito com TimelineJS </description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa</title>
      <link>//localhost:1313/pt/research/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/research/</guid>
      <description>Tópicos Mineração de Dados para Humanidades Digitais Análise de Ecossistemas Multi-Plataforma de Desinformação e Radicalização através do Telegram História Digital Implicações Éticas, Sociais e Políticas da Tecno-ciência Digital A Economia das Trocas Afetivas: Mercado, Sociabilidades e Mídias Digitais Mineração de Dados para Humanidades Digitais A aquisição de habilidades computacionais na prática de pesquisa em vários campos das humanidades é um dos pilares do que está sendo chamado de Humanidades Digitais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ready to build your next project with Hugo?</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid></guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Relatórios</title>
      <link>//localhost:1313/pt/reports/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/reports/</guid>
      <description>2024 O relatório analisa a disseminação de desinformação e teorias da conspiração relacionadas às enchentes no Rio Grande do Sul dentro de grupos e canais de extrema direita no Telegram.</description>
    </item>
    <item>
      <title>YouTube</title>
      <link>//localhost:1313/pt/youtube/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/youtube/</guid>
      <description>LABHD UFBA - 2020/10/5&#xD;Join us at the LABHDUFBA!&#xD;CAPES - 2024/04/2&#xD;Conferência Livre: Ciência no Combate à Desinformação&#xD;Programming Historian - 2023/01/27&#xD;Programming Historian em português&#xD;Jornal da Cidade (Metro1) - 2022/12/20&#xD;Jornal da Cidade - Dra.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
