<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LABHDUFBA</title>
    <link>//localhost:1313/pt/</link>
    <description>Recent content on LABHDUFBA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <atom:link href="//localhost:1313/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Leonardo F. Nascimento</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/1_leonardo-nascimento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/1_leonardo-nascimento/</guid>
      <description>Sou Técnico em Química, graduado em Psicologia, possuo mestrado em Sociologia (2007), doutorado em Sociologia e sou coordenador do Laboratório de Humanidades Digitais da UFBA.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eric Brasil</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/2_eric-brasil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/2_eric-brasil/</guid>
      <description>Professor no Instituto de Humanidades e Letras da Universidade da Integração Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira (IHLM/UNILAB); Doutor (2016) e Mestre (2011) em História pela Universidade Federal Fluminense; Editor-chefe do Programming Historian em Português.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rosana Moore</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/3_rosana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/3_rosana/</guid>
      <description>Rosana Silva Chagas, atualmente Rosana Silva Moore Wedderburn, possui doutorado (2019) e mestrado (2012) em Sociologia pelo Programa de Pós-Graduação do Instituto de Estudos Sociais e Políticos (IESP) da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Letícia Cesarino</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/4_leticia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/4_leticia/</guid>
      <description>Professora e pesquisadora na UFSC, graduou-se em Ciências Sociais pela UFMG em 2003 e concluiu seu Mestrado em Antropologia Social na UNB em 2006; Obteve seu doutorado em Antropologia pela UC Berkeley em 2013, realizando pesquisas de campo no Brasil, Mali, Gana e Burkina Faso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Juciane Pereira de Jesus</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/5_juci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/5_juci/</guid>
      <description>Bacharel em Ciências Sociais (2022) pela Universidade Federal da Bahia (UFBA), estudante de graduação em Sociologia (reingresso/UFBA) e mestrando no programa de pós-graduação em Ciências Sociais (PPGCS/UFBA), membro e pesquisador no Laboratório de Humanidades Digitais (LABHDUFBA).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tarssio Barreto</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/6_tarssio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/6_tarssio/</guid>
      <description>Graduado em Engenharia Sanitária e Ambiental e mestre em Meio Ambiente, Água e Saneamento; Atualmente, desenvolvo produtos orientados por dados na BIT Analytics; Tenho um forte interesse em parcerias para inovação e desenvolvimento de produtos orientados por dados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alan Mocellim</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/7_alan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/7_alan/</guid>
      <description>Professor Associado do Departamento de Sociologia da Universidade Federal da Bahia (UFBA) e do Programa de Pós-Graduação em Ciências Sociais da mesma instituição; Doutor em Sociologia pela Universidade de São Paulo (USP); É vice-coordenador do Laboratório de Humanidades Digitais da UFBA (LABHD) e membro do Grupo de Pesquisa em Psicologia Cultural (CULTS).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ricardo Sodré Andrade</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/8_ric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/8_ric/</guid>
      <description>Líder do Grupo de Pesquisa em Cultura, Representação e Informação Digital (CRIDI) na Universidade Federal da Bahia (UFBA); Possui Mestrado em Ciência da Informação pelo Programa de Pós-Graduação em Ciência da Informação da UFBA (PPGCI/UFBA) e Bacharelado em Arquivologia pela UFBA; Atua como Arquivista na Universidade Federal da Bahia desde 2009.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Graziela de Souza Teixeira</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/9_grazi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/9_grazi/</guid>
      <description>Atualmente, estudante de Antropologia na Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) desde 2019; Possuo Bacharelado em Administração de Empresas pela Universidade do Vale do Paraíba (UNIVAP, 1998) e pós-graduação em Administração Contábil e Financeira pela Fundação Armando Álvares Penteado (FAAP, 2000).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leonardo Thibau</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/10_thibau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/10_thibau/</guid>
      <description>Mestrando em Sociologia (PPGCS/UFBA). Estudante de graduação em Ciências Sociais e Bacharel em Humanidades pela UFBA (2020), foi bolsista PIBIC no Laboratório de Ciência, Tecnologia e Sociedade - LABCTS; Foi membro do Seminário de Introdução à Teoria Psicanalítica - SIPSI (2019).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ruan Arthur Lima Santos</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/11_arthur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/11_arthur/</guid>
      <description>Graduando em Ciências Sociais na Universidade Federal da Bahia (UFBA). Meus interesses de pesquisa incluem Epistemologia, Estudos de Gênero e Identidade, Sociologia da Religião, Sociologia do Crime e Extrema Direita.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jorge Henrique Silvestre Barbosa</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/12_jorge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/12_jorge/</guid>
      <description>Graduado em Ciências Sociais, com Mestrado em Sociologia; Atualmente, doutorando no Programa de Pós-Graduação em Ciências Sociais da Universidade Federal da Bahia (PPGCS/UFBA).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bruno Durães</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/13_bruno/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/13_bruno/</guid>
      <description>Professor Associado de Sociologia na UFRJ (Departamento de Sociologia/IFCS); Coordenador do Laboratório de Humanidades Digitais na UFRJ; Doutor em Ciências Sociais (Unicamp-2011).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jonatã Bittencourt</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/14_jonata/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/14_jonata/</guid>
      <description>Estou conduzindo uma pesquisa de doutorado sobre Políticas de Inovação que orientam a gestão de ações e projetos em ICTs de direito público, com foco em uma abordagem cívico-democrática da Inovação Social.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ícaro Bernardes dos Santos Coutinho</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/15_icaro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/15_icaro/</guid>
      <description>Cientista de dados com forte foco em análise, modelagem e visualização de dados; Tem experiência em pesquisa acadêmica, e em projetos para clientes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Indianara Lima Silva</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/16_indianara/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/16_indianara/</guid>
      <description>Indianara Silva é Professora Titular no Departamento de Física da UEFS e atua no Programa de Pós-Graduação em Ensino, Filosofia e História das Ciências (UFBA-UEFS).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desirée Vitória Vigas Melo</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/17_desiree/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/17_desiree/</guid>
      <description>Bacharel em Humanidades (2023), estudante de graduação em Ciências Sociais; Interessada em sociologia da religião, desinformação e sociologia digital.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Romero</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/18_romero/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/18_romero/</guid>
      <description>Possui Mestrado em Sociologia e Bacharelado em Ciências Sociais pela Universidade Estadual de Campinas (1996); tem experiência na área de Sociologia, com ênfase nos Fundamentos da Sociologia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vítor Mussa</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/19_vitor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/19_vitor/</guid>
      <description>Engenheiro de software e cientista social computacional; Tenho mais de 3 anos de experiência profissional e científica trabalhando com Python, construindo o backend de aplicativos web, pipelines de dados e plataformas de dados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eric Maia</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/20_eric-maia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/20_eric-maia/</guid>
      <description>Historiador graduado pela Universidade Federal Fluminense (UFF); Pós-graduado em Tecnologias Aplicadas à Educação; Mestrando no Programa de Pós-Graduação em História da UFF.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alisson Magalhães Soares</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/21_alisson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/21_alisson/</guid>
      <description>Bacharel em Ciências Sociais, especialista em História da Ciência, Mestre e Doutor em Sociologia pela UFMG, Pós-Doutorado em Ciência Política pela UFPE.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matheus da Costa Martins</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/22_matheus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/22_matheus/</guid>
      <description>Nascido em Santos, São Paulo, é estudante de graduação em Ciências Sociais na Universidade Federal de Santa Catarina; Além disso, é bolsista de Iniciação Científica (PIBIC) sob a supervisão da professora Letícia Cesarino, com foco na área temática da extrema direita e redes sociais; Participa como pesquisador no Laboratório de Humanidades Digitais (LABHD/UFBA) e no Laboratório Universitário de Política, Direitos, Conflitos e Antropologia (LUPA/UFSC).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel de Sena Bastos</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/23_daniel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/23_daniel/</guid>
      <description>Graduando em Ciência, Tecnologia e Inovação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jéfte Batista de Oliveira</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/24_jefte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/24_jefte/</guid>
      <description>Bacharel em Ciências Sociais pela Universidade Federal da Bahia (UFBA). Atualmente, mestrando no Programa de Pós-Graduação em Ciências Sociais (PPGCS) da UFBA e professor de Sociologia na Secretaria de Educação do Estado da Bahia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jaime Cativa</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/25_jaime/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/25_jaime/</guid>
      <description>Estudante e representante estudantil do Curso de Bacharelado Interdisciplinar em Humanidades no Instituto de Humanidades e Letras da Universidade da Integração Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira (IHLM/UNILAB).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gilberto Sassi</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/26_gilberto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/26_gilberto/</guid>
      <description>Cientista de Dados e especialista em Processamento de Linguagem Natural (NLP) no Departamento de Estatística do Instituto de Matemática e Estatística da UFBA.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gabriel Andrade</title>
      <link>//localhost:1313/pt/authors/27_gabriel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/authors/27_gabriel/</guid>
      <description>Graduando em Engenharia de Computação pela Universidade Federal da Bahia (UFBA); Atuo como Engenheiro de Software e possuo experiência em desenvolvimento de sistemas web e de scripts utilizando tecnologias como Python, Node, PHP, Docker, entre outras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Articles</title>
      <link>//localhost:1313/pt/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/publications/</guid>
      <description>2023 L. NASCIMENTO, L.CESARINO, P.FONSECA.Far-right publics on brazilian Telegram a mixed-methods approach to digital anthropology .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Artigos</title>
      <link>//localhost:1313/pt/articles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/articles/</guid>
      <description>2024 WEDDERBURN, Rosana Silva Moore; JESUS, Juciane Pereira de; TEIXEIRA, Graziela de Souza; NASCIMENTO, Leonardo Fernandes; CESARINO, Leticia Maria Costa da Nobrega; BARRETO, Tarssio Brito.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elements</title>
      <link>//localhost:1313/pt/elements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/elements/</guid>
      <description>Tópicos Heading 2 Heading 3 Heading 4 Heading 5 Emphasis Button Link Paragraph Ordered List Unordered List Notice Tab Accordions Code and Syntax Highlighting Blockquote Tables Image Gallery Slider Youtube video Custom video Here is an example of headings.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eventos recentes</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid></guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ferramentas</title>
      <link>//localhost:1313/pt/tools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/tools/</guid>
      <description>Tópicos Ferramentas Scielo Anped Scraper COMPOS Scraper Anpuh abstracts Scraper Anpuh Scraper pyHDB Wiki de Ferramentas Digitais Ferramentas Scielo Fornece ferramentas para raspagem, organização e análise de artigos científicos do Scielo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>LABHD na mídia</title>
      <link>//localhost:1313/pt/inthenews/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/inthenews/</guid>
      <description>&#xD;Acesse a linha do tempo em nova aba Feito com TimelineJS </description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa</title>
      <link>//localhost:1313/pt/research/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/research/</guid>
      <description>Tópicos Mineração de Dados para Humanidades Digitais Análise de Ecossistemas Multi-Plataforma de Desinformação e Radicalização através do Telegram História Digital Implicações Éticas, Sociais e Políticas da Tecno-ciência Digital A Economia das Trocas Afetivas: Mercado, Sociabilidades e Mídias Digitais Mineração de Dados para Humanidades Digitais A aquisição de habilidades computacionais na prática de pesquisa em vários campos das humanidades é um dos pilares do que está sendo chamado de Humanidades Digitais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ready to build your next project with Hugo?</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid></guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Relatórios</title>
      <link>//localhost:1313/pt/reports/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/reports/</guid>
      <description>2024 O relatório analisa a disseminação de desinformação e teorias da conspiração relacionadas às enchentes no Rio Grande do Sul dentro de grupos e canais de extrema direita no Telegram.</description>
    </item>
    <item>
      <title>YouTube</title>
      <link>//localhost:1313/pt/youtube/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pt/youtube/</guid>
      <description>LABHD UFBA - 2020/10/5&#xD;Join us at the LABHDUFBA!&#xD;CAPES - 2024/04/2&#xD;Conferência Livre: Ciência no Combate à Desinformação&#xD;Programming Historian - 2023/01/27&#xD;Programming Historian em português&#xD;Jornal da Cidade (Metro1) - 2022/12/20&#xD;Jornal da Cidade - Dra.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
